\section{Link encryption vs End-to-End encryption}
\begin{itemize}
	\item \textit{Link encryption}: Se A vuole comunicare con B ma deve passare tramite C il messaggio viene criptato/decriptato ad ogni step.
	\item \textit{End to end encryption}: L'header rimane in chiaro per permettere ai nodi intermedi di instradare il pacchetto e la chiave K viene posseduta solamente da A e B (il mittente ed il ricevente)
\end{itemize}
\section{Pro e contro di Link encryption e End-to-End encryption}
\begin{itemize}
	\item \textit{Pro e contro Link E.}: Prevenzione dell'analisi del traffico, ma esposizione del messaggio in chiaro ad ogni step
	\item \textit{Pro e contro End to end E.}: Il messaggio in chiaro non viene mai esposto in chiaro ma permette l'analisi del traffico.
	\item In pratica viene usato un mix fra i due approcci: si usa un sistema End to end per il messaggio fra il mittente e destinatario mentre un sistema di Link E. per l'header del messaggio in modo da prevenire l'analisi del traffico
\end{itemize}
\section{Distribuzione della chiave segreta tramite Key Distribution Center (KDC)}
\begin{enumerate}
	\item A richiede al KDC di voler scambiare messaggi con B (Req(B)) accompagnando la richiesta con $ N_A $, un numero casuale molto grande
	\item IL KDC risponde ad A con i seguenti campi:
	\begin{itemize}
		\item Req(B) per assicurare ad A che la risposta e' relativa alla comunicazione con B
		\item $ N_A $ per essere sicuro che sia effettivamente l'ultima comunicazione fra A e B
		\item $ K_s $ una chiave di sessione
		\item Un messaggio da inoltrare a B cifrato con la chiave di B $ K_B $ percio' leggibile solamente da B e contiene tutte le informazioni necessarie per B al fine di comunicare con A
	\end{itemize}
	\item A invia il messaggio a B
	\item Per essere sicuri dell'identita' vengono fatti 2 step aggiuntivi: B invia $ N_B $, un numero casuale criptato con la chiave di sessione $ K_s $ 
	\item  A invia $ N_B + 1$ cifrato con la chiave di sessione $ K_s $
\end{enumerate}
\section{Durata della chiave di sessione}
Se si tiene la chiave di sessione troppo a lungo si rischia che tramite criptanalisi di grandi quanita' di cyphertext un attaccante possa carpire la chiave segreta di sessione.
\\ Ecco alcuni esempi di durata di chiave:
\begin{itemize}
	\item Nel caso di una connessione \textit{long running} che quindi duri parecchio tempo e coinvolga sistemi offline allora e' meglio cambiare la chiave ad ogni singolo messaggio scambiato
	\item Nel caso di connessione online la chiave puo' essere la stessa per tutta la sessione
\end{itemize}